有無人答到我香港人點解咁有錢？

永遠有班人可以千幾二千萬掉出黎買樓

呢筆錢望落真係好遠，點樣可以做到？

十幾年前買1-2個100萬 單位 炒到而家咪變千萬
以前未有3年辣招 只係樓花 未收樓已經摸貨 賺一百幾十萬
的士牌 都由200萬炒到600萬一個

永遠用資產去搵更多啲資產 當你有第一桶金就可以用第一桶金 借錢買更大的資產 買樓都是其中之一 用$1借$9

逃税，洗黑錢，炒賣，投機(賭)天堂嘛。

做雞做鴨

做牛做馬

開茶記, 賣菜賣魚,好多都搵十幾廿萬一個月。

又有D 上一代留左層樓, 自己又搵幾皮野一個月, 千幾萬樓有首期唔難買。

你要問自己父母做左成世人, 點解完全無投資咩資產都無,,日日係到飲飲食食。

人地努力做野儲錢, 你父母做過D 咩

總之唔係自己問題

我係咪太harsh?

係，講埋人老母

用父母 都好客氣

當年揸的士都可以有的士牌同居屋
做地盤嘅 上幾年好景 師傅級數一年搵一球都大有人在

父母個代做個普通低層文職
正正常常靠自己
儲三四年錢就買到樓
再養大一兩個細路都冇咩問題
雖然唔係大富大貴
但都叫生活到
到老左仲可以靠層樓既升值幫細路上車

依代人做個低層文職
想靠自己買樓？仲想生仔？
發夢啦 自己生活都好蚊水

當能力相若 做差唔多工
兩代人既生存難道根本差天共地

呢個年代個個食好著好，儲蓄水平下降左都係事實

人生總會中幾次大伏，好難平平穩穩過幾十年

離不開開源同節流，用閒錢投下資收下息，平時慳少少都儲到下錢嘅

咁同父母果代比實係難好多，normal 同hell咁上下啦，近期直頭係inferno

有個老友屋企2代人，2私樓1公屋4架車，
就係因為佢老豆當年黎香港僭建左間鐵皮屋，做三行幾年9按買美孚再一開二，2間私樓都做3成按，而家2間都值6-7球

唔harsh喇 當年努力可以有成果嘅時候唔努力
依家努力都唔會有成果嘅時候可以怨啲咩

搵錢機會少左，去晒既得利益者亦係事實

三行前輩話97係一個好明顯嘅分水嶺
97前地盤裝修平均2-300一工，睇落唔高
但個個都係3沙判，起碼一半人都搵過千一日
叻既諗到計搵十幾萬都唔出奇
但97後支那建築入場，名義上人工上漲吸引新血，實際上大判下放嘅錢重少左好多

係, 我老豆就係做三行,

如果真係打人工出千幾蚊一工真係唔多

中銀上季流失逾三百億存款

其實我見好多人要比幾十%人工做家用, 心諗慘過借大耳窿

簡單幾個事實 香港嘅貧富懸殊係世界已發展地區最高 香港今年貧窮人口130萬以上 香港人收入中位數十年升6x% 樓價十年升2xx%

現實比數據更殘酷

我覺得實際貧窮人口係比數據少10-20%
但個貧富差距亦比數據大
最主要係好多人實際收入係5萬up, 但稅就報萬5

識幾個判頭都係咁，攞埋綜援都大有人在

你無講錯，係現實太殘酷
鬥投胎無贏既一日

真
父母唔比心機做野窮
到個仔發奮成功搵到下錢諗住脫貧
但又要比家用養父母
成世被拖累

同意，今代人嘅物質過盛係鐵一般嘅事實。拎綜援都用得起唔錯嘅電子產品，坐到一兩次飛機旅行，中學成班同學仔食下放題，物質層面上同上一代鬥慘真係講唔通。各有各嘅困難，有乜好比。

因為第一桶金太重要
有左第一桶金，錢自然會來

唔係

有公屋個d 更加係咁, 用政府講法即係無生涯規劃

你既第一桶金係講緊幾多先
當埋點投資？
成日話有第一桶金就好易
真心唔識點運用

第一層樓係入場券
升左賣完咪有錢買貴啲

慘係因為收入低

華人社會係咁架啦 出黎做野要比家用

唔好拎外國黎比啦
外國都有好多一成年父母就唔養
自己搬出去自給自足

中學幫襯開果間士多
爛鳩鋪仔一間，自己買左鋪
早幾年問佢已經過千萬啦
依家應該又升左好多
周街都係鋪位同樓，你話點會唔有錢

萬5蚊一個月
兩個人唔飲唔食一年先30萬，3年都未夠一球
唔洗俾家用？衣食住行還學債
冇人幫手自己上車既根本少之有少

因為d樓太平忍唔到手買下又一間買下又一間

自給自足都叫好, 起碼開開心心自己住

萬5蚊一世唔會升咩?得萬5蚊一世有幾多個人要還學債..

炒樓投資,唔通儲返黎咩

會升呀，但你要搵到個女朋友同你捱
又唔介意你冇錢結婚
如果你單身自己儲真係可以收皮
仲要你升職你父母都會老，屋企壓力只會愈黎愈大
冇屋企幫，唔係淨係少筆首期咁簡單
父母要你養，變相食埋你d積蓄

要養埋上一代係重點,

好多人上一代完全無為自己打算咁,
得幾十萬現金退休, 無咩資產可以變D 現金流
變左下一代嘅負擔

有無諗過搵1萬5買樓呢個遊戲唔屬於你玩？係一線城市從來買樓都唔係一件易事，唔會係全部人都買到

問題係香港既租金都完全唔合理
同埋上一代真係可以搵萬五蚊買樓
但樓價升左人工冇升過

上一代搵1萬5已經係好叻，買到樓係當然，低層好多搵緊6-8千.只可以講係居屋數量太小，不過就算多，搵1萬5就算啦

其實呢D post睇得出好多人睇小左香港或者冇乜國際意識
香港曾經叫得上紐倫港,依家頹左但假假地都係一線城市頭超一線尾
不嬲有超乎想像咁多有錢人住喺度,但你意識唔到
你個問題其實要修改為1%族點解咁有錢？

有錢哩家野真係無得解架喎
條命生成係咁想窮都難啦

講緊十幾年前
大學畢業萬幾蚊
樓價球幾兩球
依家大學畢業又係萬幾蚊
樓價5球起跳
D數字點睇都唔會合理
無論點講都唔會講得通

以前都係唔合理，香港樓價一直無合理過，以前定而家都係咁難買

有錢通常都係做生意
做生意真係好多
一日剩賺3千蚊既話
開26日已經8皮月薪了

其實呢家買樓既難度, 同十幾廿年前買樓既難度, 係一樣,
唔好用呢家個價去直接比較以前個價, 然後話容易好多

父母佔9成原因，冇辦法，但都要生活，所以怨嚟冇意思

巴打心水清，用而家收入，財富去睇以前樓價實係易，又唔睇下以前d人搵幾多，供幾多，私人樓根本都係咁難上車，係以前居屋多，不過一樣好多人買唔到

事實就係咁 生涯規劃由投胎開始

以前有租置屋買 居屋都相對無難抽 而家超額幾千倍 有綠表都抽唔中 當年抽中屋屋 而家轉手賺幾百萬

而家私人樓樓價是當年97 4倍 但人均收入中位數 無增加4倍

以前可以3年上公屋 平租儲錢 而家最少8年是家庭
而家租屋已經蝕食你大半份糧 點儲蓄

回歸咁耐 房屋政策不斷退步

唯一好是而家是低息

你要咁比既話,
今時今日大學畢業仲係搵萬幾蚊真係好唔合理,
因為樓下個譚仔阿姐都搵得多過你

其實你睇返個標題先啦,
唔係問點解咁難買呀
係問點解咁多人買得起呀

一代承傳一代，
每一代行多一步， 下幾代已經跑快好多。

因為以前 上一代 容易置業 買左資產升值 累積左財富 咪可以資產按揭 父幹 再買

識咁諗既真係唔多, 你睇下賽馬日投注站啲阿叔先啦

冇一代既人係置業容易架, 唔好再自欺欺人啦

淨計百萬富翁既話, 唔駛中六合彩啦

每7港人就有1個百萬富翁

你要呃自己 都辦法

無視所有房屋政策 同供應 同地產霸權

是90後 都是社會垃圾 買唔到樓是自己無本事 不配有房屋福利

高地價政策係有問題,
不過唔好合埋化自己搵得少過譚仔阿姐, 但係又想買到樓囉

譚仔阿姐 幾時搵多過3萬

月儲三千，唔洗比家用既話可以月儲八千
家用已經收人皮

曱甴王
甴近平
江甴文
毛甴東

新政策有得做9按
其實有60萬+兩公婆每人21K都買得起樓

樓市幾時爆
蝕死班炒樓撚

樓炒樓
當年一百萬樓依家六七百萬

樓上仲講炒樓一定係連樓都未睇過嘅人。根本連依家d policy 都唔知唔識

我都想知
坦白講 依家想白手興家
除左做醫生 Ibank big4(not sure，做過已quit)
冇乜邊行搵到大錢
小弟有幸做自己生意
所以換句話講 想發達 得做生意呢條路

要怪就怪自己父母個代唔努力
當年做中港車司機都發到豬頭
正正食正遍地黃金年代
財富積聚最快最多最易既時代
聽過一個case做清潔工幾十年既死慳死抵
都有兩個單位

你發緊夢？正係以前無壓測 已經差好遠
我有首期就上到車
唔好理供唔供到先
E家？有首期搵得唔多都上唔到車啊

你覺得真係無壓測？

唔駛成本咩

淨計租都蝕死你

就算有
咪買平啲嘅樓囉

貴就係貴架啦
不過真係要上車嘅話9按之後確實係易咗好多

同埋 以前要住 居屋話抽就抽到
你望下E家 新樓又要抽 居屋又要抽
出面仲有咩平樓？
9按出左之後 你有無睇過 9按前同9按後的分別？
我真係寧願佢唔好推

坦白講班真公屋仔 無技能無背景 真係唔好打一世工
成世搵得2-3萬 點都去搏下搞生意 反正衰極頂多破產
你番成世工 你子子孫孫都極可能係最窮果班永遠只有生存無生活

人地咪講左剩賺囉on9

好賤

QE

一定唔係靠打工

我自己屋企都係基層出身, 依家叫做好少少,

我想話係好多基層廢中人士心態都好頹, 日日都係諗點玩點食
無邊個真係諗點樣可以向上,
如果呢D 人都買到樓,呢個世界真係FAIR?

哪有錢 你老母

咁你又點睇
97後樓價升4倍
但人工中位冇升4倍？

認真問句
人地點做人關你撚事咩?
依個世界從來冇公平

咁你又做到咩
到你有子女你又比到D咩佢

越來越多人去分越來越少既資源

全世界都面對同一問題，只係香港特別嚴重

奶共

埋怨父母都改變唔到佢地冇長遠規劃嘅事實
與其令自己更加傷心不如證明自己值得你覺得自己值嘅位置

咪賴父母
你自己唔努力怨天尤人

幾層樓咁囉

感十幾年前嘅大學真心top，AL得2成人入大學，而家大學太多間，如果唔識讀重可以asso上去讀，點鬥？

大把大陸仔上面好有錢 再落黎香港 拎公屋

計埋外地資產貧窮人口應該少3-4份1
但就算收入唔少好多人都在職貧窮
我自己收入平均3-4萬，一家三口租200幾呎俾少少老母都無咩錢剩，何況而家廿零歲做野無耐班後生仔

所以堅尼系數肯定比而家帳面上高

講起聽老豆話以前佢單人排公屋都係2年左右，居屋有啲地點直頭賣唔晒
而家公屋唔駛諗，居屋抽左4年未入過頭10

早十年好多人買完係咁換樓
一步一步上
唔係一下子買成千萬樓

同學有錢去外國讀書，老豆做判頭
但老豆老母離婚呃綜援，三個細路，住新公屋
不過都十幾年前囉

真, 起碼幾層樓留返比佢地,一代傳一代。

點都會留錢比佢地去讀個大學,最好可以移民。

你有無睇埋人工同樓價個增長架

成日講以前
以前行精英主義制 依家行普及教育制

對成個社會黎講 一定係全民普及教育為好

50歲前冇首期係自己問題，但冇千萬資產一定係父母因素

自己問題基本上係投錯胎，輸一代真係中6合彩都追唔到，更加唔好話2代3代個d

炒外國樓都得
英國呢邊好好搵

的確唔一樣 上面好多巴打解釋
只係以前上樓都好難 而家更難

我阿爸阿媽加埋都未試過搵21k都買左層居屋700呎

以前窮人有公屋住搵到少少錢可以上居屋
90年代新居屋講緊百幾萬700呎生兩個都夠食夠住
渣一世巴士都可以結婚生仔
而家窮人想住公屋？問過支那種先啦
想買居屋？大把人有父幹幾千萬身家照抽然後你永遠抽唔中
有少少錢想買新私樓？sor又係大把人入票你有錢買都唔一定買到

我舊公司 有個茶水阿姐
有幾個單位收租

話唔定佢地已經上哂岸

以前居屋根本一係俾住公屋儲落少少錢想upgrade 居住環境，一係搵多少少攞唔到公屋又買唔起私樓嘅人

真正貧窮人口就靠公屋照顧到佢嘅起碼嘅住屋需要
而家私樓貴到上天，居屋個需求先係最大

政府又亂鳩咁規劃，自腳痛董果期開始將公屋同居屋撈到亂鳩晒，而家居屋同公屋隻則一鳩樣

香港係好撚多有錢人，貴少少既餐廳都好多人食，就算係閒日tea time,好多根本生活無憂

傻鳩
窮人永遠都入唔到上流社會嘅世界
而加呢個年代仲邊有白手興家
人地唔讀書唔努力每個月十幾廿萬零用錢
唔賴父母唔通賴自己？
呢啲思想真係害撚死人

0了解

上一代人唔食唔買都儲錢買樓,同埋佢地儲蓄比率高。
佢地就算係核爆都覺得買樓唔會輸,同埋食中香港依幾十年既升勢。

賭仔台班友賭賭下有首期不過萬中無一

個個老豆老母都咁有錢
香港無人打工啦屌你傻系

咁你要賴個天，點解你生係個咁窮既家庭
仲有，有錢唔一定入到上流社會

你老豆老母有冇餓死你？
冇呀嘛

個130萬貧窮人口係咪就係年輕個代

巴打有料

黃金年代
然後富者越富 窮者越窮

德福起好嗰陣25萬一間

香港大把有錢既人靠埋某d 手段賺返黎，
之後被中共渣住痛腳焗做共諜幫兇。

因為香港人最愛埋沒良知

齋打工梗係窮
投資、做生意仔，都唔知幾好揾

fair，上進咪住大屋住靚屋囉，頹都應該有間頹屋住下掛

房屋始終係基本人權黎，人地頹還頹，都有打工有付出，都唔應該比房屋吸哂d血汗錢掛

有樓人仕想樓價升
冇樓人仕想樓價跌
樓價根本係一項冇可能解決到既問題
有錢唔通唔賺咩 點解要益班窮人先

我覺得最後嘅分水嶺大約係2010年
當時將軍澳嘅私樓單位都係賣緊200萬左右
今時今日差唔多升左三陪價錢
我覺得主要係量化寬鬆措施令到大量資金湧現加上低息環境，令到之後幾年啲資產升咗幾陪

70後同80年代頭出世嘅人啱啱坐到尾班車

2010年尾新聞，當時將軍澳新都城都係賣緊210萬。而家最平都要差唔多600萬

無錯
我有個80頭既同事，佢話佢個fd係08至10年個時買左幾層樓(個時無辣招，買多幾層都無問題)，而家un un 腳等退休了，佢自己都後悔個陣時做咩唔買
所以我覺得而家80頭d人買唔到樓真係唔好怨

如果你搵萬五蚊一般人嘅收入都買得起樓咁香港呢個地方都唔會咁發達應該就係好落後好普通既細地方

咁咪唔好怨
人地諗緊點儲資產打算緊未來 你食訓玩
過左黃金時間你唔好屌柒政府唔照顧你

周街iPhone xr 11
去反政府 話自己生活水深火熱
面皮厚過過懷仔

政府做得唔好係事實
問心有幾多人 自己先做好規劃
再屌柒政府
個個都想賴落人地度

我識個80頭嘅朋友，一零年左右用百幾萬買咗個細單位，幾年後賺咗二百幾萬，之後用500萬換咗而家市值超過600萬嘅單位。佢出身基層冇讀大學打份普通office工，但而家生咗兩個細路年年去幾次旅行仲養埋車都好輕鬆。

有時一個決定將你成個人生都改變晒。當然最重要係出世係啱嘅時候。

我啱啱係80中後
08-10年廿頭搵$15000-6000左右
記得早兩年做野開始月供5號仔，$15x供到$5x
08-10果時重未回晒氣，肯定係人生兩個錯嘅決定

年年換iphone 食好西去打卡 得閒又去旅行
以前邊有咁多消費，你唔諗下你父母果代捱得幾辛苦

有一部分人係有錢人後代，一部分係基層捱出黎再買樓發達

佢地又會屌你 儲完又要供三十年
唔諗下一路拎住中低層人工享受中上層生活
仲話要結婚買樓生仔 真係替佢地後代可憐

依個唔只係香港問題
全世界都有依個問題

資本主義
去到依一代

父母努力比自身努力更重要

你努力讀書就做到醫生啦，自己廢仲講

只有真正失敗者先覺得人地成功係靠父母, 因為連自己點解失敗都唔肯面對

度

年輕人不斷搵借口

上一個代連書都無得讀就要出黎做野
呢一代個個有機會讀書，但又係中學hea足6年
怪得邊個

綜緩有冇咁多啊？仲可以去埋旅行
捱生捱死返pt一年去得一次仲要係台灣

有啲人淨食無消費
啲錢多到唔知點用

有啲人有錢就月月清

大家揀條路唔同jei

懷仔幾億身家用到6s到今日先換機
你唔供都要租，就算去到世界邊度都要儲錢應洗得洗

講緊幾多重要咩？
Concept係金揾錢
當有幾十萬，你可以用黎做首期
可以買股票，買債券
什至做定期都有兩厘幾

你心態有無先儲一舊錢，再用呢舊錢滾大佢先？
你無呢個心永遠都無用

未計 年輕一代 出得黎做野又未組織家庭嘅都好大機會收入高過窮窮線

我唔知你係咩基層 我比個香港正常基層例子比你
而家香港130萬個人居住貧窮線以下
假設：
一個3人家庭收入15000（岩岩好貧窮線
月租間轉唔到身嘅劏房 $5-6000
水電煤 最低消費$700
伙食日日劣食 $3000好未？
交通 又$1000
每個月最基本無尊嚴咁生活都無左成皮多d 剩番4000你會想點用？ 3個人成世唔病唔痛唔買衫褲鞋書唔出街？你覺得咁嘅人生fair? 佢地唔係要買樓 佢地只係想樓價平d 佢每月房租平番一兩千 等佢地排上公屋果程唔洗咁擔驚受怕啫 大佬全香港有2成人過緊d咁嘅/幾慘嘅生活呀 你同我講基層買到樓唔fair

如果老公搵得15000, 老婆唔出黎做野，都仲要生一件
咁既人生規劃可以點幫

搵得15000都唔做野？cls
仲想生仔
15000一個人都係啱啱好 有小小可以儲
點養3件

傻的嗎？
樓升左幾倍，人工升一倍都無。
覺得差唔多係你無認真睇過數據同資料搜集。
你用腦諗下QE咗，點會難道一樣，讀多d書好嗎？

中左好多連登巴絲既死月

渣的士攞綜援多你成倍，一係吸毒一係賭欠大耳窿避世仲要生多件，如果唔係咁你點生存到

我20歲就有層新起好既過千萬私樓 但坦白講 呢種級數自己畢業5年內無風無雨都會買到 一味怨天尤人既人根本唔值得人可鄰 有父母幹只係幫你早啲達成目標 自己係有料既話 冇父母幹靠讀書一樣可以出人頭地
利申 有父幹 但 一 蚊 家 用 都 未 拎 過 中學做7仔 大學做補習 畢業後靠自己搵工

聽講好耐之前澳門賭場d錢都係香港黎既
咁你諗下點解以前d香港人會容易d有/賺錢

以前仲有九龍城寨

父幹既父最驚係比乜 ? 最驚係自己黃金時期自己炒起D樓價，宜家其他人要派番比個仔

所以一定要努力，早上車早派貨，派番比父幹後代，呢個音樂椅遊戲仲可以玩多10年

全球央行過去10年都印銀紙
錢係聰明, 就會係市場上搵一D提供到現金流既資產去買
結果資產價格咪升得快, 人工只能跟通脹升咪升得慢
而資產升值後, 係銀行角度睇資產係屬優質,
加上銀行手上有過多錢, 所以資產持有人就可以加按, 再借入"低息低成本"既錢返黎
再買入新資產, 令資產需求不停上升,
結果而家全球資產價格係面對緊 too big to fail 狀態

我只可以分享少少我長輩d經驗，不過d方法今日已經冇用

做生意果d富豪好多都係靠英國人製造揾錢機會，買鋪買地，之後升到痴線，仲有搞大公司企業壟斷d現金流生意，例如的士牌之類，呢類生意仲有好多好多......賣冰生意原來都係佢地講我先知，餐廳7仔果d冰粒生意你有冇見過一般人做到? 其實一早壟斷曬

至於有一兩層樓果d所謂中產，就係我d長輩6x-7x歲依家退休果班，好多都係冇乜野心求安定打份政府工或中電媒氣果d大公司，之後買層普通樓例如黃埔花園之類，跟住近10年d樓點升法大家都知，佢地就無啦啦多左舊錢變中產

我阿嫲依家9x歲以前係大陸世家好有錢，之後走難落香港，佢成日同我講香港從來靠買磚頭致富，香港冇工業冇創意出口，靠轉口做物流生意，物流其實競爭好大，而且一定有d國企大公司搞車隊搞航空食左最大個餅，普通人最多渣下車仔分到少少餅碎，所以阿嫲以前成日推d仔女買樓，依家個個生活都唔差

好多人低估依家香港個情況，有d野無左真係永遠都冇，d地產商比大陸人趕走曬，物流比中資企業搶左大部份，就算拎到普選但焦曬土的話，香港人其實自己冇能力重建的，係以前英國佬勁先有今日，你剩係睇下條海底隧道用到今日都冇漏水已經明個差距，唔通香港人起到咩，依家d地鐵站唔響海底都可以全部漏水...

直至，下一次戰爭

首先你要認知，呢個世界從來無公平過
有人生出黎就有父幹

第二，要脱貧離不開個幾招 (脱貧，不一定發達)
1. 知識改變命運
2. 做世界潮流既工，食住大方向
3. 做生意
4. 有賭運
5. 瘋狂儲錢，再錢揾錢

如果你講揾$15000點去做？
我相信係要點做到以上幾點，而不是問揾15000點養妻活兒買樓，因為呢個世上係無人可以做到

我見啲同事年薪過百萬都係用緊六或者七佢哋都唔志在追新機

講緊樓價升都係依十年的事
好多當年06-07 年畢左業幾年做銀行朋友當年當得起都唔買樓，因為唔知會升誇張
依家所謂閒閒地買千幾萬樓都是40尾50頭
當你八十歲命人生總有幾次經濟大起大跌
問題大跌時你有無彈藥或膽推落去，共勉之

新業主支那人多
用自己名/喺香港開空殼公司買樓

真local人唔多買

利申：做管理處

打風流工囉
身邊大把人搵兩皮野有樓揸車
你估d錢點黎

呢排未到律師賺到笑，會計賺少D
如果係醫生嫁律師，律師嫁會計師，人地買二千萬樓係閒閒地。

真
識啲專業人士朋友出咗9按之後都計劃用老婆個名買多層

好勵志

可惜你所講嘅嘢大部份窮人（講緊貧窮線以下）都冇能力做到

1. 可能有一少部份人係可以靠知識學歷改變命運。但部份人確實係冇咁聰明，只能做到體力勞動嘅工作。但佢蠢唔代表佢對社會冇貢獻，唔能夠過有尊嚴嘅生活

2. 香港有咩潮流工搵到錢？電競專家？定IT人？香港從來都係做地產做銀行嘅人搵到錢。

3. 冇錢點做生意。見5

4. 現實上有幾多人有賭運？搞到破產就見得多

5. 上面嗰個例子一個月先可能儲到二千蚊，一年先兩萬幾蚊。一兩件事件即刻就已經可以冇晒。就算俾你好運儲到少少錢個return 同effect 都勁細，距離可以脫貧仲係好遠

你肯定嗰啲係香港人？

做體力勞動唔代表揾唔到錢
做司機，做地盤一樣揾多過普通文職

我從無歧視某一行業
我想講，你揾15000係要思考點揾多d，做多d
而唔係要係15000內點做，或者自怨自艾
做地盤揾幾雞大有人在
揸車一個月勤力d，亦可以揾兩三雞

做低級文員，星期六日可以炒散

人類歷史上來貧富不均都無消失過
做過大型實驗去行共產主義了，我就無興趣再做多次

亦唔好諗點去公平d，呢樣野我同你都控制唔到
講得衰d想下一代好d，一個月供兩三千人壽，你下一代總有一日有一舊錢

係呢個社會總有最低層
無父幹大有人在
有人可以向上流，有人唔得

點樣做得既先係重點

想下一代好搵萬幾蚊一個月直頭唔好生啦
養自己都猛猛緊仲生
拍拖都係累人

樓換樓 朋友2015年上車依家層樓已經升咗2球 加按人工又加咗又可以買多層
有父幹就唔使講

人多 200萬人

一人十蚊已經二千萬啦

人工

1.冇
2.On9
3.agree
4.good
5.on9

咪係
2019年啦
大把機會上流
D廢青上少d連登
出街揾下工仲好

有數計
全球生活成本最高係香港
點解攞錢食放題去旅行都唔儲蓄
因為條數係儲成世都買唔起呀

生活成本高仲月月清
咩玩法

明明呢到係討論緊點解咁有錢買,
點知個個入黎屌話貴買唔到, 九唔搭八

投資囉。
真係打份牛工儲到咩

連登仔就係多細路圍爐打J,
好似唔知世界係點咁

有父幹

唔係人有錢係你自己窮
識兩個人老豆幫手比首期
你就借9成人地老豆比9成
一個買太古城一個買栢傲山

當年同屋企睇樓，康山都係講緊二百頭

有後台驚鬼9成，
無後台要預多d廢事唔足價撻訂（用八成按最好），
兩者買樓心態已經唔同左。

打橫來講
就係高先會儲唔到呀

應該話以前都難，但而家個傳奇級既難
最主要原本係人工加幅遠低於其他加幅，唔好話樓價咁離譜，十幾廿年前老麥既餐十五六，而家普通老麥餐唔計最平個幾款三十起跳。但一般文職人工十幾廿年都無升左一倍啦

係得番D有父幹 OR 有真材實料既人買得起

一般文職想學人買樓, 勸你都係出返把啦

好窮依加冇錢買樓
利申 早期買左好幾間

點會三四年買到

3年就想一球

咪就係樓升值嚟。。。

新政策1000萬以下樓最多按8成
首期連雜費250萬 巴打你1年存50萬 西利
月供3萬3 西鳩利

資料來源

樓換樓，首先你要有首期...

我唔爭氣地笑左

果然離地撚係唔同 講野都大口氣D

屌你老母臭閪

唔岩聽就發老脾？
佢講既都係事實

真係無講錯架, 老豆老母加埋都有7萬蚊一個月, 50歲人月月清, 咩儲蓄都無, 仲要我借返比佢轉頭, 一世人飲食玩樂, 有無為過自己人生同仔女諗過?!

依家佢地仲有收入仲好D,你諗下佢地60歲打後, 你真係可以養埋佢地..

我父母2個5皮野收入左右, 一個月2個人應該用唔到3皮野

好多依類人
我有朋友搵唔多兩公婆加埋5-60k 40歲人養2個小朋友加3長佬仲要癡屋企住
年年3-4次旅行零儲蓄 遲吓經濟差俾人炒 真係死硬

40歲人養兩件仲要癡屋企？！

你老豆老母的確廢
但唔係你應該一樣咁廢既理由

打錯係租屋

搬咗出去住啦，死藍絲由佢自生自滅啦；搵得多唔威，持家有道先叻

嚇死我太得人驚啦

遲下畢業 即時要幫手交租 老豆老母又退休 3長佬仲可能健在
代入佢仔囡個位就驚

呢啲真係慘，一世人就係比老豆老母拖累，生出黎就要有責任供養佢，唔係旨意個細路第日養返你轉頭架嘛

大把機會啦， 跟本成班見識少...